[方丈深潛上水] HR 有問必答 - 繼續討論

大家好 貧僧上左水答問題了 忙死潛水前繼續答

回回帶我既常識系列：

同埋如果無account 可去Facebook in box

冇收錢，冇廣告，純粹係我做咗HR 好多年，想積下德，當買贖罪券同大家有問必答姐

如果讀cityu marketing grad就搵HR工 會唔會少啲面試機會？

方丈可吾可以幫手睇睇CV啊？？感激感激

都唔會嘅，尚算係商科，但其實實習工作更重要，你有冇搵相關嘅interm?

有冇send to Facebook呀？我依家清緊。

想問如果係recruitment agency做part time (duties部份關於HR) HR會唔會覺得衣個工作經驗冇用？

方丈如果要去in黑警有咩要注意？

上年fg 做garment merchan
聽日見新工
Now 14.7
New 18
合唔合理？應該點叫
Thx

正常JOBDB個類APPLY轉左VIEWED幾耐冇CALL/EMAIL可以唔洗諗有得IN??兩三日定一個星期??
我有兩間想做既公司兩日前轉VIEWED未有FEEDBACK

如果非8大社科 做HR有無13k 好驚比人壓價

同你一樣非8大社科 可以答你係有嘅
我fg果年有兩個hr offer都超過13k

有返啲希望 你本身expected salary 係幾多

想做比如之前做過secondment/vendor contract係bank返工之後apply bank perm job,你地CV會點寫，就咁寫個間bank,定employer公司名？

見有d hr interview review你CV同form個間會要你寫清楚？

如果CV無寫明係secondment 而直接寫左個client名點算

一份開15（有俾佢壓過價），一份開14
Btw Sorry方丈姐姐佔用左你少少位

方丈，我想請教下，我面完試隔一個星期打俾hr問幾時會有結果，佢答我個招聘程序未完，但話我係個候選名單排好前，叫我等多佢一個星期回覆。我想問係咪只要程序未完，只算遇到岩既candidate都要等？定抑或佢玩我

方丈!!!我係上個post問summer job資歷差好遠應唔應該in嗰個麥兜

我有聽你話，真係去咗in，事前有睇定片打底咗prepare，當時已經feel到好ok，話一定會通知我
苦苦等咗一個禮拜佢終於真係call翻我約我去簽約，多謝方丈指點

唔該哂你

你意思係你係Agency入邊嘅HR department度做嘢？

揀過第二份工？

有冇試過寫低晒要做嘅嘢，等自己唔好唔記得，逐個對返？

其實轉工升10至15%係正常，但係你要諗清楚你呢一年入邊成長左幾多，點解值得升職加人工轉工？

其實睇咗之後，係有興趣嘅，兩日之內乜都打俾你啦

我諗而家入職點都唔會低過13

寫銀行名（agency secondment)

換上我個個見到話係頭幾個，咁做係幫我地buy time only...

會啊，咪一齊答囉

翻譯文：你唔係最差嗰個，但我哋見埋其他更好嘅先

咁開心，恭喜你呀！咁你就like 同埋share我個Facebook啦，我冇錢收，見到數字向上升等我爽下都好呀

如果之前CV無寫 (agency secondment)
而家主動解釋返會唔會安全d

Apply manager grade嘅工，上公司親身遞application letter俾HR Manager會太over嗎?

其實fg冇經驗點入行hr
間間HRA都冇消息

好哩幾日去
不過都未敢大安旨意，我有啲時間問題要同佢傾掂數先，但都覺得自己越級挑戰成功好叻叻

外資Agency 追數壓力係咪好大？

係呀，因為到時如果佢做背景調查，尤其係銀行，你講大話就唔係咁好啦

會啊，超奇怪

你係咪份cv 出咗事...

冇問題嘅，放心去啦

我都叫咗比想像中快左三年，一齊加油啦

乜資都一樣要追數

唔該哂

都算係 因為係細公司 做Clerk 做左2年幾 但係duties都部份關HR事 咁樣寫落CV HR會唔會覺得衣個工作經驗冇用？因為title唔係HRA

咁要見埋其他先我都理解既，我只係諗緊佢叫得我等多佢一陣，會唔會係hea我

咁好似唔係喎，我意思係你係負責幫headhunters 本人入職離職？定係幫啲headhunter 執頭執尾

Buy time 姐... 佢咁講，到時要搵返你，就算遲，都唔會尷尬

算係執頭執尾 幫手佢地聯絡candidate post ad scan CV 比老細 data entry咁 我year 2 做左2年幾 諗住下年搵HR intern

之前見到有啲post話HR見到cv cityu會skip？其實會唔會咁？bu係唔係始終係HR行內聲譽好啲？因為有啲人話係 又有啲人話唔係 我仲未簡好

方丈
我岩岩入左職AHRM
以前只係SO
間公司有啲伏，發覺啲同事視八點收工係等閒，嚴重既可以去到凌晨

因為過左probation就要兩個通知
所以每日都諗緊走唔走好
但又唔敢試用期內請假見工

而家個市係咪好差？
Middle level 係咪比較難搵
你建唔建議裸辭？
唔裸辭，到做左一段日子，要兩個月通知，其實邊會有人請？

補充多啲
因為呢份工唔係我心目中想要既工，就算我做落去，都唔諗住超過一年（主要因為工作環境、地點問題，新界西去東九）

我既CV係咁
第一份工四年 assistant》assistant Officer>Officer
第二份兩年 Senior Officer
第三份一年 Assistant Manager

在你角度睇，你會唔會覺得好jumpy? 應該點解釋好

見工同埋見agent都有問我上一份工package
我想問下鳩吹自己多D人工得唔得

?

冇任何文職經驗

晤該晒

方丈你好
想問下CV如果離上一份工有半年空窗期
但其實嗰半年我返緊一份西工
唔想公開
Interview 嘅時候點解釋會比較好

哎 自膠
喺公司load唔到段片

見工比人問過幾次 你有無見過其他工？咩公司？
其實問黎做咩 應該點答

HR intern 得既

但你個啲唔係太算HR...

No I won’t skip them
個人醒重要好多

Junior Mgr 唔多，你夠好，3 個月都等你

但你份工除左OT 仲有咩特別？比如行業同前景

約兩年，15-20% 合理叫價

做乜am 轉am?

唔得 你拎唔到薪酬證明

你學歷係？

如果想做hr
本地學位定外國學位 好啲？

利申：讀hkbu marketing

發現自己handle 得到leg work, 但係想做啲再solid d

(不過有好高騖遠感就真係避唔到，有邊份工無立雜野做....）

咩公司先得架

買六合彩都有機會中

Intern?

去旅行 屋企有事咁

問下你找工作既方向同埋知道急唔急get back to you

Bachelor 咋

做HR咁多年多唔多OT?

要俾薪酬架咩，唔係私隱黎架咩
我做過幾份見工都未試過俾

想轉工，send極沒回音，點算

其實而家就係我第三份工，第一次做AM
但因為其實無論地點、公司環境、公司文化我都唔鍾意
我係新界西去東九、公司環境係工廠改office、文化好老舊，冇人會準時收工

雖然唔鍾意呢份工，但呢個係我惟一收到既offer
亦係初踏上AM呢個位
所以我預見自己唔會喺度做得長，只想捱一年

所以諗做一年後轉工，搵份自己鍾意多啲既工
但又怕人地覺得好jumpy

行業前景點好都唔關我事
因為公司賺得多都只係固定地出一個月bonus

工作上，個HR system 未見過咁垃圾，好多野浪費人手去做
老細有好多諗法，想將HR 專業化，轉HR system 做得掂就應該係好既經驗黎

但忍受唔到佢地OT覺得好正常，計糧計到凌晨並唔罕見，而我上司要求我同班下屬要共同進退
無乜福利可言，一個月仲要返一個星期六

只可惜自己已經見左4-5份AM title , 呢個係惟一offer, 失敗太多，亦失去左再見工既自信

Hxbc or hxng sxng 呢類銀行界至少咩價位先算真am?

year3去左銀行做intern 之後後悔想轉hr所以宜家咩hr經驗都冇

2nd 完過左 4日都再冇電話 係咪收左皮

點睇要簽死約加銜頭俾人改左既工？

想問下私家醫院既hr好唔好做

方丈覺得前老細簽既ref letter對見新工有冇用？
即係讚下你做野唔錯果種

承上，其實多唔多人口頭問完老細之後再自己draft一份ref letter然後再比佢簽咁樣架？

Grad咗一年如果由perm轉contract位應該點叫價好

Which you which major? 比如 hku anf, cu rms qfn vs city bba ...

我賣腦賣心賣肝賣靈魂既 全天候whatsapp email 一直在線

咁你搵個啲工既HR 都幾hea
係私隱，但係你有責任去證明你嘅陳述係正確，因為呢一樣野會直接影響到公司究竟願意俾幾多錢你

係咪cv出咗事呀

以為你係啱啱做咗一年，然後轉而家呢一份，一轉之後又想再搵工。如果你已經捱左一年，其實都可以開始慢慢搵，到你搵得到嚟，都已經年半啦

工時長到咁，有冇補水補假先？

點解我會問個行業呢，係因為如果你好鍾意嗰行，比如有啲人好鍾意奢侈品，比如有啲人好鍾意地產，咁就值得繼續留，或者你千辛萬苦先轉到入呢個行業，咁就要留多陣啦

但係如果個行業同你自己本身嘅志向都冇乜啦搭的話，咁我都係果句你可以好挑剔咁慢慢搵工，到你搵到一份乜都啱嘅，都年半啦

唔使見到灰喎，唔係代表你做得唔好，而係純粹兩邊唔夾姐

實有機會㗎喎，唔報就肯定冇

但係你個問題，其實好唔具體，比如我話我180 cm高係咪好大機會搵到女朋友....你成個人個背景又冇講，你點報有冇講，你有冇識得人你有冇講....

其實所有工都係，乜都唔好諗，報咗先啦

佢錯過咗你，係佢蝕底，但係你唔報，喺度諗，就肯定會冇

35+

你銀行嗰份係乜嘢嚟㗎

Company B
Company A (acquired by Company B)

等到一個禮拜啦，冇就算啦，唔需要忐忑，報下份啦

冇乜所謂，你肯留低，我就唔使請人，正

檢查一次搵唔到，就檢查兩次，三次，四次

如果係升左職，又加咗好多人工，死約時期又唔長，幾大都制

你學歷係咪好差？正常一出嚟，都應該會拎到最少13-14....

我覺得你開個價冇乜問題，但係你想淨係做返c and b?

間間唔同個喎

其實冇乜用，叫做有啲嘢睇下咁囉

多啊，啲老細邊肯自己寫架，我年中都簽埋唔少呢啲人哋寫好晒俾我嘅嘢啦，得鬼閒同你寫咩

做乜行返轉頭，長工轉合約？合約工叫價可以高起碼10%

問題係，你係乜嘢長工轉乜嘢合約工呀？

方丈 miss左我

冇補水補假
係痴撚線的
諗深一層自己應該做唔到落去
決定聽朝遞信
朝早俾信老細,
係咪即時走得?, 返左一個星期, 冇野要交低
定係禮貌上問下佢洗唔洗做埋今日?

就咁話醫院呢個industry既hr前景好唔好？因為唔想自爆 fg仲猶豫緊做唔做hr好，唔該方丈

會唔會hr壓完人價
candidate話要考慮
Hr真係會調整返個價

Email比你看看行嗎？

藥廠
嚟緊in 個post得contract位

方丈巴，你點睇國際NGO(例如宣明會/奧比斯之類)嘅project officer工作經驗? 如果要跳返出去Corporate Social responsibility/Project Management嘅工作，會唔會有難道?

一年算係相關工作經驗，份工成工要出trip，間NGO開20k offer俾我，其實係咪算Okay?

我搵唔到payscale 唔知份工嘅市價係幾多

唔該巴打

方丈
份工好伏，辭左職了
接收唔到一份工日日朝八半晚八
接近12碼
計糧時期要去到凌晨

返左一個星期工，今日遞信
俾人鬧我不負責任
我覺得唔合適，捱到試用期前走咪大家都更加冇癮

Btw
又要再開始搵工
HR AM, SO位黎講，你有冇邊間agent 比較推薦？
因為之前用過一啲好hea

其實HR係唔係都係同marketing一樣成日要OT ?

收到offer 下星期五要覆
Accept既話要簽offer letter email比hr
但份工唔係我首選 首選果份下星期一second in

如果首選果份要等1-2星期先有回音
可唔可以accept左依份 需要時再withdraw番？

間野係細公司？

都有三千幾人

方丈你覺得 edX Coursera 呢d online course
對cv既幫助有幾大或者 認受性高唔高？( 當然係講緊拎埋cert同埋補一啲可靠性高既學院既course) 感謝

都一樣，睇你個人醒唔醒多啲

最少係唔討厭你，如果唔係就問都費事

其實all round 多啲啲，前景好啲...

仲捱埋個日做乜呀，走咗去算啦

好老實講，醫療系列嘅人事部都唔會好做得去邊，因為最主要係，每一個員工都唔怕出面會冇嘢做，隨時要走就走，根本做hr 嗰啲就唔會有 say

會啊，佢都怕冇咗你

Facebook

咁點解你會好過八大嗰啲bba ?

會嘅，但會覺得奇怪啲，明明有更加好嘅點解你仲會走來報

咁都冇得講啦，一開始唔問清楚。下次問真啲啦

你直接寫你annual total take home

Previous and future Job title?

我係絲

其實我覺得你轉返出嚟，一定會有難度，因為本身出面唔係好多呢啲空缺。如果你本身自己個人都好mobile, then 20k that one 都唔錯

其實呢對住啲Agency，漁翁撒網就可以，你咪比佢哋囉，等多啲人幫你搵仲好

顯係啦，我做最大嗰個，我有時都放八點幾九點

冇話唔得架，又唔係犯法，衰格啲囉。

個感覺就係騎牛搵馬，你女神星期一同你食飯，但係有個鄰家女孩星期五同你告白咁上下

唔會

其實係去讀嘅話，如果時間唔多，我會建議搵返本港大專院校嘅文憑會好啲

你好方丈
interview一開波用中文叫我介紹下自己
其實係咪suppose我係用英文講
唔知點解我覺得硬係怪怪地
人地中文問 我無啦啦用英文講嘢
中間可以講啲咩承接
定直接開始介紹自己

感謝絲打

好猶豫 驚成世困喺NGO 人工又加得唔多

咁你覺得做hr既晉升前景係咪麻麻 好驚又成日OT人工又麻麻晉升前景又差唔想咁就一世

佢用中文，你咪用中文，佢轉Channel你咪一齊轉囉

唔係加租都極高層咪高囉
君不見聖公會

其實呢……我自己都做緊，我就覺得晉升就還好，我都約莫一年至一年半升一次

其實呢啲真係好睇個人際遇，同埋識唔識爭取機會，同埋個人醒唔醒，有冇老細照

你好方丈 我最近返新工一個月左右
公司背景福利都唔錯 但唔好彩遇到個針對自己ge上司 上司者都唔鍾意我 幾乎每日都會比佢當眾羞辱 又無理取鬧 但講到自己好合理咁 我就錯哂。以前ge我遇到咁會反抗 但我而家就接受哂 無反抗過 因公司好大好多人 唔想玩大件事
觀察過公司環境 其他人都唔會咁 只有我先係咁
本身唔想比人炒 所以都頂硬上
但而家覺得自己咁都唔辭職 先至無尊嚴
仲慘過比人炒
份工可以學到野 人地都睇得出我想學野 但都唔係咁無尊嚴 唔理公司背景有幾好 都覺得始終有個咁ge上司壓住 唔會系間公司發展得好過得好

如果只係返咗一個月，又真係冇可能頂得順，咁其實我會建議轉工啦，一個月空白期唔算長，唔寫哩份算啦

其實我係無一個月空白期 之前辭左職隔左段時間先搵到工 因為呢間公司我都reject 過其他offer

想問fg如果想入大公司黎講，intern重要啲定gpa重要啲？有冇話咩hon係合格線？

非三大 first hon可以同三大比？
single mgt major first hon 好定mgt +business analytic double major second up hon 好？

方丈 今年19 HR fg 依排sd 左好多cv都無咩interview 咁岩有個大公司trainee program contact我 但就做3年 應唔應該試下 會唔會太長？

想問下做recruitment consultant 既就業前景明唔明朗？唔係好想跑數 轉唔轉得返出去做HR工？

想知second in會問乜 因為未試過要second in
first in都係自我介紹+傾下點解想做同對份工邊part有興趣
second in仲會問咩

唔係好明喎，你咁講咪即係多個一個月冇做嘢囉，如果你而家辭職，而搵工嘅時候呢份唔寫

1. Intern

2. Second up

定係咁樣計，要睇埋你有啲乜嘢實習，有啲乜嘢其他 achievements

講就講話做三年，你入咗去有伏，到時再辭職都唔使三年通知期㗎

最少我請過咁多個hr, 我從來冇考慮過agency background

要睇吓你第一次面試嗰陣問咗啲乜，如果係部門主管同你見的話，問嘅嘢就會更加多係關於份工作本身，或者同個部門夾唔夾既野

你對呢份工有咩EXPECTATION

點拆

喺hr department 做過intern會唔會易啲過HR 嘅screening ? （假設將來唔係報HR嘅工）
喺HR department 做 HR system 嘅野
下年grad

謝謝方丈先
第一次in都係主管in了
都有問過下工作內容 我都兜到本身讀既科都幫到份工 感覺上要問既都第一次問晒
我再望下

interview完同日下午
HR打黎問我expected salary
之後就話有消息再通知

咁係咪即係我開得太高...........
有機會有offer嗎?

今年fresh grad係咪唔建議第一份工就做agency

啱啱second in完 其實有冇得睇自己有冇機會㗎

如果fg一出嚟未搵到hr generalist嘅工，你覺得可以入住邊個field先會好啲？

會學到嘅嘢係乜，晉升機會係乜，你想要乜嘢前景，而份工又比到你

如果唔係報HR... 咁點解會有優勢？都唔相關

少年，你完全冇方向㗎喎。如果係fresh grad 唔寫好過啦

Send去Facebook俾我睇吓，不過今日唔舒服，會回得好慢

人哋可能未見晒，但對你都有興趣，咪問多兩問囉

我覺得係，因為其實阿豬阿狗都可以入去agency (咁當然唔係個個都會成功），但係門檻太低，學嘅又好有限

無 好好放低再等通知

To start with C&b I think ...if really no generalist offer

想問下其實銀行有咩工係好做
唔係好熟悉個架構
上網又睇唔到啲乜嘢
可唔可以簡單介紹一下銀行有咩工種

仲以為喺HR department做過
諗住可以容易啲過screening
以為啲Hr會因為咁鬆手啲

咁方丈點睇一入就做t&d

有冇part time?

咁大個人.jpg

麻麻地 因為training 其實出面好多consultancy
In house trainer or coordinator 轉出黎vs payroll asst 我會覺得payroll 有用啲

通常hra做幾耐先會升ahro?

我一直做港資listed com都4年 ，三大grad
最後收到其中一間big4 offer（internal role not professional)
佢無啦啦出我am offer（本身我報左analyst一直見工都講緊analyst
同埋講會轉location 去一個好山卡啦既地方（仲特登問問我介唔介意）（住大部份市區去都要至少一個中，我住新界要兩個中）
見工都有講預平日做到十點
我報時都有留意同team 有am and analyst opening
Hr答我一定要出am grade 但最大問題係個人工...
加左十%左右
我原先係一個正常fg人工跟通賬加左3次既數... 係真係好低....

我想問人工加復係咪正常
同埋突然轉我做am可以點拆

我反複問左好多次人工有冇得調整因爲本身知自己嚴重underpaid 佢地企硬話無 都無probation review

Title個度口頭上reject左我 email再問可唔可以去返analyst 佢覆我應承左offer之後再explore opportunities

講真我唔想做am 因爲人工同責任不符 同埋無左升職機會...

方丈其實我fb左你 不過over the weekend 要覆佢地 所以急問....
Details 會再係fb講

唔該曬!

方丈你好
我想問下某旅遊業嘅assistant retail administrator人工應該開幾多
requirement要degree holder係咪人工會高啲
利申：唔知市價

絲打其實你都答左自己啦係咪？

Sorry ...

其實我覺得怪怪地 無同你傾過先就開第個位俾你
係咪同function

Travel 我未做過
但看係邊間同埋咩資啦
Asst Officer grade 最多應該都係15-17
Degree holder 一街都係...我請個account clerk 都要啦 ...所以唔關事

Fongcheung take care!!

係同一team tim.....

想問點樣令到個CV突出啲
我有join過啲幫人改CV既 但驚人地份份都一式一樣

"有咩問題想問 " 答諗唔到會唔會扣分

想問如果入咗去半政府工做兩年
之後出返嚟私人市場會唔會好難?
份新工offer人工好吸引
但又怕入去太穩定會悶 同冇野學

Interview ，應該唔需要second in, 一個星期前in咗，係Department head 同我講人工個度可能比唔到咁高 但佢話同hr 傾吓應該ok,冇咩問題。

而家冇消息，但我真心想做個份工，打封thank you letter 比hr 有冇用？ 同埋點講好？

方丈絲 對Big4 HR advisory 有冇了解 好唔好做 會唔會好似audit成日留到好夜

其實你自己都唔想做，咁就唔好take offer 啦...

其實個格式真係唔係問題，啲內容先係重點

小小啦，好似對份工冇乜興趣，唔想知多啲野咁

睇吓係乜嘢function 姐

有冇佢卡片啊，你可以打返去follow up嘅，但我覺得冇乜用

你搞乜嘢一路都冇做嘢？

有無啲sample question
通常都搵唔到野問
問啲太濕鳩又驚佢以為我無乜點prep過

冇咁夜，但係都係奴工嚟㗎啦

如果係d好general嘅文職, 管理
呢d工作經驗要第時出返去做manager仔係咪會難?

利申 鐘意安逸, 但想學多d野先

方丈請唔請同行

係email度有hr 嘅資料
冇Department head 資料呀

我想快d入行

做過政府intern / 冇做過intern會點睇。

佢無啦啦比個高title我 但人工唔係
佢突然話年資要出am grade
但我本身人工都低 只可出比current salary 高10%

本身同team請緊am and analyst 我apply analyst

方丈 想問下如果interview對方問你無in house經驗都係做開pro firm 點說服我請你應該點答 就算答左自己長處始終比有in house經濟既人輸

如果係大公司嘅話，機會都大的，因為好多時候真係要走咁嘅流程

係呀，出返去有邊份工係需要易啲技能啊？

但係人工reflect 唔到

我其實係會帶住我條team 一齊轉工嘅

加headcount 之王

咁你可以聯絡下佢哋試吓，不過機會真係唔大

有做過點都好過冇做過

咁你照寫你瞓啦，不過你寫唔寫都好...你本身嘅經歷都已經唔係幾吸引...

咁你可以話自己襟捱啲 襟chur 啲
對External client 同見親 Internal client其實都可以係同一個mentality

你呢個都差唔多㗎啦，但唔同公司行業會有2-3k difference

方丈，想問下其實咩job咩行先為止做professionalism？

方丈你好
前幾日都問過你問題，多謝你既解答
岩岩quit 左份AM（做左10日)
而家AM 位同SO位同時搵（辭左職先知原來自己人工已經過晒SO 個salary range,岩岩over 30k)
我一份工做四年，上一份工做兩年
事實係覺得份工學到冇野好學、再落去都冇乜進步
同時想去其他公司參考下其他公司做法，所以選擇辭職
一向interview 都係咁講

但有時啲interviewer，反應會係，‘其實我地公司係有野俾你學, 但你都會好快學晒，你要明白重覆既工作係無法避免‘
有一份係細公司，話做啲野好Hands on 以前有下屬幫我，覺得份工唔岩我

有時真係好難捉摸
可唔可以教下我，應該點答裸辭同埋點解走呢兩個問題🤦🏻‍♂️

想問grad e黎講，咩野課外活動（except exchange)、義工、考咩試（例如ielts) 或者學咩外語會加分？

Btw youtube subscribe左你

我覺得捱得到的話就盡量捱啦，如果係好辛苦，但係好學到野，其實係值得。你可以做一至兩年，睇吓佢升唔升你，都可以睇吓而家個團隊入邊，有冇其他同你而家同職位嘅人有得升職

唔係好明你條問題，律師去法院，醫生去醫院為做緊專業工作囉

係因為你聽上去，好容易就會走，所以佢哋驚你喺新工度都會好快覺得冇嘢學

你係咪冇寫到依10日嗰份工

識外語就加少少架姐 除非係考日資你識日文對得返

考英文試都有少少用 （不過DSE 都已經大約有印象你英文好唔好

我覺得上莊都只係還好 最有用係intern

Btw well done and thanks

十日唔會寫啦
但有時好矛盾，同人講想要新挑戰又驚你快走
話想搵份work life balance 又唔得
而家諗住轉講
以前份工分得比較細，太專注喺計糧同做report
而家想轉向all round 啲既方向
認為咁對自己既career path 比較好

咁講得唔得？

I mean 一間公司點分professional grade同其他㗎？ Professional 係咪指要有考牌、操守要求等等

做緊ADMIN ASSISTANT有冇機會轉做HR?

方丈 我想問resume整template重唔重要？

如果返工成日比個senior d（唔係直屬）既講我，類似不滿我咁 但我一定冇做錯 正路點搞好 好想屌返佢轉頭 但又驚影響到份工

Senior only
唔係head
洗怕佢

可以的

唔想specialist makes sense

Yes
Or with technical needs

可以報 但人地揀你既機會都幾細

方丈點樣埋你堆
做開all round generalist
而家唔上唔落
Ger又未上到，so 又唔想落番去

方丈 其實做左兩三年野 自我介紹係咪都唔洗再講大學返咩intern同part time 跟緊你個self introduction 條片準備緊

方丈
身體好返啲未呀？

想請問你覆到星期二的fb message未呀？

經驗 > 學歷
面試對答 > 經驗

簡清清晰即可 太花巧反而冇咁好

咁佢會唔會同你做appraisal or peer e?

If not, 當佢唱歌 or 問下你直屬上司
「其實我咁咁咁做 係咪會有a better way? 因為啊senior話我唔係好岩？ 」

我對請人黎講 我唔係好睇學歷
英文唔好我可以幫你執啲公文，靚大學亦唔等於醒

最重要係個人本身乖乖地 肯聽教 肯上心
Excel 最少要vlookup pivot table
Word 要mailmerge and mailmerge script
Bonus 係有相關行業經驗

我請得你 就會同你fight 最好既career path, 一年至一年半左右升職/ salary catch up

係 稍稍講下返工既功績好過

Why not both?
不過design vs hr 又唔係Apple to Apple ...
比如 IT technician 入門有時都可以有17-18
同埋12% 其實唔係加得少，你本身base 係多少？

回哂喇喎 應該回到星期六
未啊 未退燒 一落床就暈

咁唔會 下次屌返佢算

Btw 好奇一問 直屬既話係咪只可硬食

方丈 請問一份contract工 冇公司保險
會唔會有其他地方既福利可以爭取到
例如 ot claim/假多/人工高啲？

我星期二send左比你
星期六早上再推一推...
都miss左我呀😭😭😭

方丈要保重，
天時熱但室內冷氣咁勁真係好易病....

因為我呢邊design同hr個entry level range差唔多
所以先拎咗黎做comparison
本身個base都係13 加到15左右
而且去到知道加幾多人工果時都已經要3-4月
仲有成9個月

所以最後真係去唔到我想要既價就會好浪費時間

成個HR dept得我同啊頭做晒All Round
所以我遞信佢就要自己跟返晒
另外佢都幾滿意我學習既速度同表現
如果開18會唔會好過份

或者唔撈

可以問下 同埋問下有冇完約奬金

我諗我知你係邊個了 我剛回左你了

18 有啲大咬
我反而諗緊你r 夠2 年升做AO拎17？
起碼有埋升職 CV 都靚啲

我覺得平平地既 EO course 都夠用
On job training 重要好多

想請教下，一般business Intelligence fg人工應該幾多到 同前景好唔好

小弟今年fg major computer science

hello 方丈 我係之前個post 到問過你關於中旅社mt 既野架

so far 因為淨係收到呢個offer , 自己其實冇乜目標唔係好知自己想做乜，淨係知自己唔想做返major 有關既野( 我係 chem major .... 仲要得2nd low)所以最後我accept jor offer .....

想問吓方丈旅遊業其實係咪好難轉行？

你呢個係真sales假MT

真架？！！
有冇多d info 透露吓？？
下個星期就返喇...... 點算？

方丈你好
祝你身體健康
我都係HR
兩年前入職果時做SO, 人工26K
離職果時已經加到31k
我會同人講呢個人工係我上司對我既肯定
亦係我頂替AM工作既補償
咁樣會唔會係一個賣點？

你作為head of HR
請一個AM
同請一個SO既要求，分別係點（C&B黎講)？
捱得？聽教聽話？小心？

謝謝方丈
搵人埋班果時可以開po比有心人apply試下嗎

我諗你佢覺得am既leadership skills要高過so
你要prove到依樣野
點drive條team achieve target/stabilise 到條team

方丈 你好呀
我係19fg
我岩岩second in完 見hr manager
係in hr clerk
點樣先知道自己有沒機
老實講 我覺得自己fail左
因為今次見係見個manager 俾上次緊張左好多
有啲問題答得唔係幾好
比如上次個hr有提到個expected salary 但今次個manager沒提 係咪就沒機啦
佢今次淨係講 佢地hr department 擴張緊 問我對cb train payroll recruit 嘅排列係點 依啲係咪無論得唔得都會問下
Thx

thx bro：）
我其實當呢份係admin 咁做住先，騎牛搵馬囉

19fg
而家做緊份垃圾CS 做左個半月到 諗住試用期完之前走人
如果呢D月份先搵工
個HR問你畢完業到呢段時間做左D咩 係咪照答佢搵唔到工就OK?
(而家個份做咁短時間唔想寫花CV)

想問吓 一般hr收到個application 會隔幾耐先call對方

利申：等緊call

看公司性質 17-18

都幾 因為學啲野比較專 路唔闊

似 否則唔會有comm

Am grade 我會expect 佢有啲膊頭，可以夠膽做啲決定 有問題時會come up with solutions,會捉到我處事手法 開始可以自動波 同think ahead

會開始教下啲A 同O 做野 係其他dept 蝦啲細個陣 就算係話「要問返阿姐先」，都要識得唔好亂接order

岩岩先請左2個

看看自己張cert
有料的話唔洗怕

看你公司計法
如果你想last working day sept 1, 咁係 Aug 2 俾信

問你既都係general 野

見完就唔好諗有冇機 有佢自然會找你
太忐忑自己辛苦

可以 因為未找到都valid

聽上去係
但問題係我唔係好信哩啲keep warm說辭

簡潔resign letter 就得
對cv 影響係 你唔寫哩份工就3 個月空白
寫就looks jumpy

1-2 weeks

無平庸之輩

咁請人都係1-2 weeks? thanks

係咪咩職位嘅工都要cover letter？

thx a lotttttt 啊方丈
我打算返吓工先，如果有咩唔對路都會即刻走架啦

你背景如何？

唔明你問乜

收得application 就即係請緊人啦...

我覺得而家無咩人睇 都係做樣多

但係如legal , Corp com 等要枝筆既位，咪會認真啲睇下

原來係咁，本身做account ，個fd都話多數jobsDB apply算，咁我都唔寫了
Thanks 方丈

方丈仲請唔請人？
我都想有你咁好的老細

你好返啲未呀？

即係如果in完後覺得嗰個人ok 會隔幾耐通知佢？定唔限

幾時先可以遇到方丈咁好嘅上司

三大fg搵咗個零月工都未搵到
如果有份幾個月contract 工嘅offer 好唔好要？
一方面又驚短時間搵唔到工、出現空白期
另一方面 幾個月嘅工作經驗好似好奇怪 做咩有普通full time 唔做做contract
但份contract 工benefits 唔差嘅
求方丈指點

巴打咩major, 想做啲咩類型嘅工？

唔答驚自爆

OK
如果你係IT/Business 仲諗住睇吓可唔可以refer

你係咪唔記得你user name

今日in完 個hr好chur咁問我好多野例如扔左幾多份CV 幾多有得IN 通常搵咩位既工 咁樣代表D咩?
同埋最後個written test 佢有2條essay 個篇幅加埋佔30%到 而最後仲有1個case study 佔左70% 然後叫我3揀1 想問下揀咩題目會唔會影響對你既印像?

多謝方丈
咁你覺得作為一個C&B focus 既AM
有啲咩野係必須要識？
例如我有做過payroll in-charge, 工傷，上labour tribunal , checker of monthly MPF con file, review HR policy, taxation, salary benchmarket，做好多複雜性比較高既report

其實以往兩年比較集中做project, 上新HR related system

未做過insurance review, medical benefit review 係咪死罪

呢啲料做AM係咪比較難
如果我話自己之前兩次工作，係team 入面年資最耐，算唔算係一個賣點（想表達學野快同捱得）

方丈求教
我上一份工做左7個月，因為公司係錢既問題反口所以走左
中間玩左兩個月，而家呢份又做左兩個月，工作量頂唔撚順準備走人

到底係離職原因應唔應該坦白
又或我黎緊直接唔提而家呢份
4個月既空白期會唔會好大影響?

想問下外國普通u econ grad 可以搵咩工？

Wish these 2 new comers suit u

方丈
我今日啱啱去完final interview(panel interview)，係問hr問題之前(individual question)，個hr問我想做邊個department。
咁樣係唔係代表有機？
份工我好想做，所以有d緊張有冇offer

俾HR問：你有無報另一間公司?
咁我梗係有la
但俾HR challenge：你又話鐘意我地公司?咁你又報其他?
可以點回應得好d??

方丈你熟唔熟big4? 佢叫我填form做background check係咪應該大機會有offer?
同埋我8月頭其實要請假 係咪應該依家同個hr講定先 定係出咗offer先講？

想問下方丈 我琴日reject左個offer跟住今日hr又打黎問我係咪有興趣做第2個team 係既話佢會同果個team既經理講 佢話有消息就會通知我 無既話就無 咁樣係咩意思

Btw我同佢講reject佢個offer原因就係我想做佢而家話有機會果個team

今年非三大社科fg想問下如果無做過hr相關intern/pt係咪好難入行？

如果我學緊個skill 可唔可以係CV到寫Currently Learning
定唔寫會比較好？
利申：FG

City first hon有無咩優勢

咁就唔洗咁灰啦

終於退燒了 動已感
我條team 日日whatsap 我叫我 阿姐don’t die

都係1-2 weeks

Fg想問下見工會唔會問我拎dse成續單？ 好肉酸唔想俾人睇，當年中英文U左，由fd升返上去...

我都有好多衰野 比如我無乜記性 做我下屬要幫我手記野
我唔會點做leg work...Mark diary 佢地都會幫我Mark 埋

好似考oral 咁
你要表現到你：醒目過人但唔dominating, 有teamwork 會幫人得黎, 識得lead

照直講

可以要住先
反正到時再搵工 你都大大個理由係到

1. 日常問題
2. 揀邊條無所謂

上年grad做左差唔多一年4A agency
月頭同呀姐提左Salary Review
應唔應該等埋佢review 完先搵工，定係E家可以搵定 ？因為我就想佢review完，轉工可以嗌高啲 。同埋我想問下通常salary review 係點樣？

唔知你係咩report, 但係唔識insurance 唔係死罪
我反而想知你有咩people management skills

上一份可以坦白
哩份就唔好了
唔講好過 咁短

係香港找？

幾好啊
多數我都唔會點走漏眼

日常問題姐
見完就好好放低

雖然我有信心自己suit 貴公司既職位，但係招聘途徑有好多，可能你地會有internal transfer or other referral, 始終都要因為生計去做野，所以縱然貴公司係首選我都有報啲次選

唔答怕自爆

出offer 先講

唔會 咁小事

咁即係佢覺得你都ok, 幫你試埋姐

少少啦
3大咁多人，8大ba 又咁多，有intern 既又咁多
你有咩地方比佢地出息？

你...有冇睇片...

你上次點答

唔洗寫learning, 佢問到你先話佢知

無乜

正常 出面太多marketer

搵大公司EA ，人工平手過都去

唔會成日問的

咁review 完先啦 爭幾多丫

Keep warm 日常用語

好唔該曬方丈
因為係第一份工，所以另外想問多少少通常Salary Review 係點樣，有冇話自己要預備啲咩？

方丈 我返新工喇轉到in house 多謝哂你d片

有時啲人講野好霸道 啲point又唔係特別好
自己完全唔識點同佢地討論的話 又要點處理

方仗方仗
早兩日我簽左份one yr secondment contract
如果完約拎返做緊既公司ref letter其實係咪都證明到我係間公司做 因為我知理論上我係屬於agent既employee?
我係fg黎既 其實secondment contract係咪影響大唔大？而且佢地都話大部分contract都會renew

係

好返啲未啊

說時遲哪時快
有一份即日in 完又請左我
咁快請好怕係伏

其實以前都有下屬，但我角色係咩都識，做得最耐
加上另外仲有個好惡既阿姐，我一向做好人果個
我好傾向了解下屬做野流程，睇下有冇改善空間
每日收工前會了解未收工，要OT既人有咩問題，需唔需要幫手

需家下星期三有一份要見
但佢叫我星期一返工
諗緊用咩藉口推遲個返工日期/請半日假

即係有既話都係要in過

點樣寫份靚既cover letter？

thanks

方丈，HR點睇contract 工經驗？唔該曬

做緊7個月HR, 老細將我搞緊既project俾左另一個同事搞，好想裸辭

請問有無跳草裙舞教學？

黎緊我manager會 quit, 但上頭無打算安排任何人頂替，對於我也無任何表示

打算跳草裙舞，步驟應該如何？ 請指教

到底點解見完工要等咁耐先知結果啊
又講到實請又講晒嗰啲福利
利申 等左一日

係某個求職網 某間公司個個星期都會出job ad
佢係真心想請人定做樣？唔該

reject bank offer會唔會畀blacklist?

方丈
想請教下妳見外資fi consulting stream partner in
有咩要注意 同埋最後應該問咩問題
因為感覺上應該要同in line mgr個思路唔同？
要問high level d既野？自介唔好講到咁細微細眼野？

[member]我見親都要成2－3年 同埋好私人同公營的EA 唔係好同[member]

外國讀書 下年grad 想係個邊報番香港graduate program, 佢地call唔到我會唔會小左好多機會 定係hr其實都會好有耐性用email同你聯絡

最近有份工approach 肯開我而家人工再加30%比我 佢聲稱平時都係加20%
但我而家份工都算低人工 而我公司下年都會加25%到 再會年年加 所以始終覺得個offer唔係太吸引
想問下通常一間公司係想請你 人工頂盡會肯加現有嘅幾多%比你？

唔該方丈
我想問呢份新工未決定辭
繼續send CV出去個陣應唔應該隱瞞而家返緊工?

我份野老細親手寫出黎

我都係

做左一年野想resign 想問下通知期內其實請唔請得假？(AL,SL)

fg大公司但低人工..HR below 14k 但benefit唔錯 如果做一至兩年再跳岀去有無機會開番高少少既rate

方丈 想問second in 通常會問乜？

其實以fg嚟講咩benefit先算係好例如要有幾多日AL?

plan咗9月尾去旅行
如果見工問起 幾時返到工 應該點答佢？

遞辭職信之前請al,有無得放

18 fg 之前全部炒散， 大公司會唔會照check reference?

方丈，你好
我係HR degree grad, 想問下如果做2年空少再落地搵HRA工會唔會好難?

Fg第一份工做細公司係咪真係會影響第時轉工？
第一份工係咪最好搵大公司啊

如果合約話一年調整2次人工
咁一般意思係咪都指上調？會下調嗎⋯？

方丈你好 請問如果新工已經簽左約
因為個field有少少唔同
人工比起而家份工加得唔算好多
辭職時舊工用升職同加大幅人工挽留
雖然人工好吸引 但因為比較窄 真心想轉field 所以都係想轉新工
請問呢種情況仲有冇得同新工negotiate 個人工？(其實而家offer個數都已經係簽約前negotiate返黎 hr聲稱要拎approval等等先畀到)
唔該晒

方丈 想問HR同Admin既career path 邊個好啲？
而家做hr assistant 大約人工約幾多？
搵工見AA可能有萬四但HRA萬二都唔知有冇

講左出左人工，幾時番工，幾多日假，
結果10日都未ref check 完
3日前email問過話processing

仲要唔知上上boss係咪放大假，我寫左佢做ref，唔知間公司有無比form佢填(另一個就係thesis supervisor, 佢話無收到)

原本諗住reject offer
變左reject簽左約個間

海外撚想問一個好19既問題如果hr 見到cv 上面俾既contact number 係oversea 係咪多數唔打過黎自問cv都見得下人有碩士學歷想要既工聲都唔聲下

如果無hr exp
而家想轉行入hr (未辭職不過就頂唔順)
做住hr pt先會唔會好啲
因為有啲事暫時做唔到ft住 加ft多數要exp

本身做邊行？
做住pt都好嘅 但hr真係無你想像中咁好做

merchandise

今朝約我2nd interview 見hr manager 約10點
但岩岩又改我 5點
1st in 個時知個position 急請人 有5個selected candidate
請問interview 個次序 係咪重要 係咪通常想請緊就in 先??
約我當日最後係咪姐係

新工要求我俾舊工contract
但舊工份contract本身就係連保密協議
點算好

請問方丈
second in完一個禮拜都未有消息
如果等多兩日都無 打俾hr問下
會唔會唔係咁好
間公司都算多人同大型
好想返到呢份工

Top up degree
hra expected salary 應該開幾多

頂我都係 明明都有幾個相關intern experience gpa個d都唔差

人地冇要求寫current & expected salary 係咪可以唔寫

Hi 方丈
想問下 如果曾經reject過offer 一兩年後再apply同一間公司
會唔會無機會...
Thanks!!!

大公司多數會照打

請問知唔知幫手做background check既third party例如first advantage 做完background check會唔會keep住個candidate既資料 keep幾年，定交完貨比個client 就會delete 個candidate既資料？

唔該晒

方丈，有冇提升英文既方法？符碌入左間公司，部分同事唔識中文開會用英文，聽唔明好煎熬

Part time 讀了cityu同外國大學搞既top up degree (marketing)
但選擇唔選hon 搵工影響大嗎？政府工睇得重嗎？thanks

19fg 眼見身邊好多同學仲做緊pt 或者hea緊， 我簡左份 高人工 但要番shift 既頹工做 又要企，但其實完全唔係自己鐘意既果行，呢家番左一個星期就想quit ， 但其實公司環境 同 同事都唔錯，唔知點算好 我想做hr果方面

感謝方丈 已收call

方丈想問下係上星期四係jobsdb apply左 第2日就叫我send transcript 俾佢 through jobsdb個system 跟住就無左影 會唔會係睇完無興趣

方丈你好 我係個fg仔 如果我份人工拉番bonus個D係正常 但底薪好低
會唔會好影響我將來叫價個能力 或者好易比HR壓價?

試用期請病假係咪死緊

有份好好既工搵我見

我做緊HR 聽日last day
背景如下：
第一份工得12k 後尾公司個location遠左選擇辭工
第二份工得14k contract role (1 year)年尾11月中搵 當時市場上好少opening 逼住做住先
我份CV好jumpy interview唔知點解釋好🙏

新工返左一個月 但有另一份工打比我問我有冇興趣見 我話有呀

之後佢問我而家返緊工定點 我話quit左之前個份就一路都仲搵緊工 而家待業，因為我見返得一個月廢是答佢搵到新工 其實咁樣有冇問題 定真係要答佢返緊新工

方丈大大 想問呢
我琴日見左份工 喺in-house hr 佢即日搵我做second in
過程中勁chur咁問我宜加有冇其他工係final stage
如果俾offer我 喺咪可以即accept 喺咪下星期一就番到工
我果下口快快答左可以
然後過左兩個鐘就打黎話俾offer我 叫我星期一上去簽約加番工
但係我個fd send 左個連登post話果間prop man公司嘅hr好伏
搞到我驚驚地 雖然佢開14.5k 但其實我叫都淨叫15k
諗緊佢500都壓我 仲要喺大公司 心入面愈諗愈抗拒
但係其實我今日又有第二個interview 喺間hr company 中小企 個job title 喺payroll and administrative executive 都係即日second in 雖然未有offer 但係自問表現唔錯 雖然唔知筆試得唔得 佢係一啲圖形咁嘅test 唔記得左叫咩test 但係人工俾得12.5k同埋沒ot錢應該

想問1. 間hr firm 揀唔揀得過 定再搵多幾間再睇睇？
2.其實我想reject 第一份 所以打電話同佢講 但係打左5次都沒人聽 每半個鐘打一次 於是淨係留左voice message 唔sure佢收唔收到 但係下星期一就係約好嘅上班日 如果佢收唔到 而我又沒出席 會唔會被人覺得沒交帶？

唔該 方丈大大

利申：19grad bba 沒hr exp

你覺得入息中位數 係咪真實反映現實

定係低估/高估左?

你都未做過
只係聽別人片面之詞就抹煞左自己一個機會
值唔值，你自己衡量下

再加上而家咁既經濟
有一個唔錯的offer點解唔試下先？
你做左一個月覺得伏唔做，又對你有甚麼損失呢？

方丈 你貴為另一間公司head of HR
點睇Ricoh hr head出封政治偏頗的email？

其實唔係hra 係ahro
我個人其實真心prefer hr firm
主要係佢專門啲 學嘅野會多過in house 除左recruit 之外都會學到 hr都有分generalist and specialist 我覺得還可以
人工其實佢話有經驗半年左右會調整番 當然根據表現
所以我真係唔係好介意頭幾個月會少2k 小有小嘅洗法 雖然唔知佢會唔會昆我 係天真左啲 sor

我唯一嘅疑慮係佢係中小企 外界會唔會好似覺得大公司會好啲 好似係account 嘅big4咁

唔係唔想搵啲大嘅hr firm 但佢地好似一早請哂fg 而且講真我成績唔算好 就算有recruit 都未必有offer

不過我會繼續搵 繼續努力

真心好驚行差踏錯 畢業後第一份工好緊要 據說
所以想問下方丈

上網搵下果個職位嘅市價 唔同職業都唔同
其實講真大部分公司開比fg嘅價都定左

fg 答案指供參考

只供

方丈係咩公司hr？

不過可能係我傻仔 諗多左in-house and hr firm嘅分別啦

其實我係上網搵 有個網好似會show job title ge median highest lowest 出黎 不妨google 一下
利申 我全寫15k 見過三間 2間都有壓

一個壓14.5k 一個壓12.5k 照咁睇 其實你唔好開太大 應該都有機 最緊要你嘅cv 係岩佢心水 好似學歷同經驗果啲咁

一樣只供參考 同係fg

我聽啲人講 話<14k都係奴工 咁不妨寫15k
我都唔係咩明牌大學生 其實
俾啲自信自己 唔好做爛市<之前個prof講
巴打 加油

錯字 名牌

想問下如果想搵工，project references應唔應該send埋俾對面HR望？

唉
番左3日新工，工作內容同想像有出入，唔合適自己！
想收工時候 send resign email 比direct manager 之後放低staff card 係檯面就走人！

人地唔覺你差 其實可能你真係唔係你想像中咁差
試下先啦 我有D師姐讀soc sci
畢業果陣都覺得自己出黎要揸兜
但實際又唔錯
利申:我雖然BBA grad但我係second low 仲要喺山頂非名牌大學
要加油呀

自己係HD電機專科，但係對依行做得唔開心，想搵下其他行業，唔太見好多人請HD而唔要專科。有咩行會請唔係專科既HD 仔？

人工三萬六，專業試未考晒，如果下個月/年尾搵工，目標係$36000-38000會唔會難搵，因為本身我公司人工偏高少少又未有牌，+10%似乎多咗d，做咗3年半，金融業

又或者可唔可以講下轉工點出價會好d?

謝謝你

方丈

考左牌先轉會好啲

三年叫價加10 合理 但你而家overpaid, 叫加5-10 啦
唔好平手過

無用 你個答案聽上去好假同唔太合理
咁你點解想走

因為我依家有唔開心野發生，所以好想快d走

所有前線服務業 比如餐飲 讀個牌可做保安物管
Sales 等等

即係話我叫37000-39000，你覺得唔算高？

想問下自己apply既工同自己讀既subject唔同，應該點解釋好

方丈,想問下如果FG做銀行BO 番半年就想轉工會唔會jumpy?
因為我見好多人做銀行BO頭幾年都轉得好快

有冇唔係前線？
另外，點睇FrieslandCampina？
轉去佢地既工程部點睇？

Hello 方丈
一直都想轉工
但之前見工覺得唔岩所以推左
近排公司加人工加到去我叫緊既價
咁如果我再出去見工
我再個 exepected salary on top再加
有無問題?
會唔會比人覺得舊公司已經加咁多
再叫高d 好奇怪?

Hello 方丈

依家同時做緊兩份intern, 一份3 days, 一份2 days.
兩間title都係summer intern, 想問吓cv上, 應該都寫part time intern?

因為3 days 嗰間計我一個禮拜請兩日假.

另外第二條問題係, 有一份約, 寫計月薪, 佢用做base計返我返日日子, 再出糧.

咁我將來interview寫form應該寫約寫既錢定實際出既錢？

方丈你好
小妹今年fg，係某大銀行返新工一個月
合約員工，一年約
依家有間我之前好想做嘅公司搵我做final interview
其實呢間hr 6月搵過我，據佢講我覆完之後佢miss咗
依家先搵返我
個offer非常唔錯，至少比依家呢份力，人工多7k，仲有醫保
我應唔應該去？因為我覺得做銀行悶，之後都應該唔會做銀行，而我又唔想搞到依家d同事
其實第一份工應該做幾耐？
感謝方丈回答

嗰啲其實真係唔好信，唔使錢嗰啲通常都好唔準

非8大文科degree, 但intern係本地公司hr department 嘅training and development ,公司算係個行嘅龍頭，應該個個香港人都知呢間公司。如果想做hr嘅話，可以叫價幾多唔該曬

In完冇消息
如果真係好想做果份工
隔幾耐再apply好

方丈，你好
首先多謝你之前o既解答
但我又有新o既人生交叉點
話說我搵到份工, AM title, 但品牌麻麻, 冇野學, 做左1個月到
而家有份日資公司打黎叫我Third in, 大品牌retail, 但有可能低番一級, 但bonus 坐底多1個月

以你角度睇, 要人工, 定要title?
同埋你知唔知日資公司HR-C&B好冇做, 仲要係retail?

方丈你好
小弟琴日見工嗰陣HR manager一次過問我攞咗兩張相 住址證明同學業證明去copy
再加上見完HR manager即日就見埋team manager
想問下小弟機會大唔大
P.s 見工嗰陣HR話自己放大假一星期
佢會唔會放完大假先派offer ((if佢請我

19fg想入行hr應該點做？大唔大機會做到？非hr major

要人工

但日資公司一定都唔好做
起薪點可能高小小
但唔好預會加得多人工
基本上無呢支歌仔唱

同埋
好多日資公司都一個人做幾個人既野

我google 過日資公司，有人話好好，好得閒，有人話唔好，好多規矩，好多無謂report 要做

睇見我職位唔高，都要third in 見埋COO, 我都R 晒頭，由此我都諗，其實入面可能程序繁複（我已經見左Manager, Director, Senior Director)如果唔係好鍾意佢個品牌，我都廢事理佢

同埋順便問埋，third in 機會其實係咪都大，未見過COO， 其實真係預計唔到佢問乜，仲要係日本人

方丈 個hr又打黎 今次叫佢provide academic transcript 俾佢 有無機係第2個team阿頭有興趣

唔好意思，借個位宣傳

818百萬人大遊行
黑警還眼
五大訴求，缺一不可

依家開始全民投入宣傳工作
各區連儂牆、airdrop、派街招、擺街站
facebook instagram瘋狂轉貼文宣
文宣source:

香港人重要日程：
8月15日：稅局接收工（1200稅務大樓）
8月16日：學界萬人炒聯手萬人集會（2000遮打花園）
8月17日：教師大遊行（1100遮打花園）
8月17日：光復紅土（1530紅磡馬頭）
8月18日：民陣大遊行（1500維園）
8月24日：觀塘大遊行（1300駿業街球場）
8月25日：荃葵青遊街（1400葵青劇院集合）
各位手足，到時見！

又叫我in多次

[member]
方丈你好，早排經agent報咗份工，in完間公司應該都想請我，而家係integrity check階段，諗諗下expected salary填低咗，因為而家份工加咗人工，嗰時填expected salary大概只係比我current salary高5%，如果想叫返高啲價，係咪應該等佢畀offer我嗰時同agent講？都幾有興趣轉呢份新工

感激

［/member]

請問九龍灣邊間學理論堂可以在晚上，最夜學到幾點,有冇學到晚上11點幾，謝謝🙏

方丈，想問合約寫根據香港僱傭條例57章，員工可以得到疾病津貼。係咪即係第一年每月有兩日有薪病假，跟住第二年每月有4日有薪病假？（我上網查既57章內容）

你可以有呢個ENTITLEMENT
但勞工例寫既係連續放4日以上既病假,你呢4日先可以每日得到4/5既人工
你少於4日,公司有權唔比人工你

方丈你好
想請問下 星期五見左份工 應該無second in
in到最後個partner同我講話 下個禮拜通知我
係咪好消息
唔該曬

條例寫咗個前提係連續4日或以上，同埋淨得8成糧

一個月1日/2日/無限full paid 個類係公司福利

sad

老真講間公司如果得1日full paid 我都覺得西

至少要兩日full paid 可以累積啦

除非係secondment 啦，人工高市價三成咁買起你嘅AL同SL

方丈呢排個jobs market係咪好差唔敢請人住

同問，想轉工
但個市場話裁員同失業率升
似乎錯左時機轉工

方丈 想問下如果遞信果陣老細唔係到
Whatsapp左同佢講話擺左封信係枱面 跟住再email埋俾佢
佢係咪無得話無收過封信

方丈，請問有份工俾offer，原本expected salary 我寫16K, 跟住俾offer 我個時佢俾底薪 14.5K, 跟住話另外每日返工有80 蚊食飯津貼（有返工個日先有），當一個月返足20日 就有1600 蚊，加埋底薪就總共16100 ，meet到我既expected 16K 咁講咁既offer.....要唔要好？

我send email比hr問有無任何interview result update, 點解hr可以唔覆email？ 其實係咪fail左interview就唔覆架啦

Fresh grad 空窗期幾耐會唔太好
我有目標嘅工想做
但宜家有其他offer 唔知accept 定唔accept 好
擔心以後空窗期太耐都未入到心儀個行

關於人工計數問題—我8月5號開始返工 淨係返weekdays 人工$15000 但佢淨係出得$13xxx 佢有冇出少左

我想問下上星期27號 2nd in完 講晒所有福利
話要等兩星期
點知今日見jobsdb 出同一個job post
係咪代表不請？定係見多幾個先決定？😓
Thx

有咩問題 🤔你頭四日都冇返工出13064係合理

<member>無bottom line即係壓你幾多價 你都會接受 係無自信既表現</member>

可唔可以教我點計

月薪除本月日數再乘返工日數

應該唔會篩走既
不過in果陣一定會問
解釋到就得
利申 非hr

Email問都得

隔咗太耐了，連寫多謝信都太遲，見完就好好放低算吧啦

都唔係，但係你自己心入邊想要嘅前途係點？

好正常喎，慣常步驟嚟

方丈可唔可以指點迷津

自備copy俾佢ok?

轉左新工幾個月覺得唔岩自己，舊公司加1x % 叫我返去做，有咩意見？
另外大公司經驗係咪真係咁有用？

香港只有 兩條出路 ~
增加美國支持，法案審議中，我們必須做好英文文宣，寄給國會議員！普選和永遠廢除中聯辦；
和被壓迫的内地人一起反抗~反宣傳大陸
再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

社科想試banking 嗰啲 有咩要注意 同揾咩工好

其實咁早就收咁多資料唔係太好？應該等出offer先印身分證？

Hi 方丈
星期五去見工 即日second in話請左
叫我resign定同埋預下星期番工
Hr話要等上頭批過兩日先出offer
等左成日都無電話 係咪完了

即請個啲會唔會多數伏

Hi 方丈，八月中見過一份工
頭一次in 就見分行manager 感覺都幾好
佢就話等通知，八月尾就收到總行hr電話
佢就叫我補番資料話同分行果到自己協調番工時間
之後到分行打比我 就話要見多我一獲
一見點知係總行既manager 見我 見完感覺幾唔好
佢話等hr通知 過左三四日都未有通知係咪無機會了

如果間公司無要求寫expected salary
咁份cv好唔好寫埋幾錢？
方丈唔好意思，fg唔識野

推 應唔應該send個email過去問
thx 方丈

Hello 方丈
我係19 fg
啱啱裸辭咗
咁我應唔應寫個兩個幾月嘅experience 落CV
Thanks

人工點傾
OFFER係咪要回一次
而家見親PERM工都衰 有咩ADVICE?
對工作同份工ge熱情+答問題到pt唔離題+答案構成清晰
+聽得明對方問咩(就算佢問得唔清楚, 問2, 3次clarify同一問題係咪扣分?)
例如問你有咩process improve過 如果本身真係冇咩例子 要點作定先岩?
有d interview 問冇幾題就完左 對方係咪過場?

19fg ， 7月開始做呢家份工， 但覺得有少少唔岩， 如果搵工 寫唔寫落CV 到女木

寫唔寫落CV 到好。

方丈你好, 如果前一份工係因為上司突然走左 (權力鬥爭 + cut budget 問題), 之後自已都要被起身走人, 呢D case 應該點同HR 講好, 雖然封信唔會寫係被炒

Lm

我想問是咁的
今日interview 完，so far其實傾得幾好
但係我個offer其實9up up到勁高
佢公司寫大約17-25 我開23-24
但同我面試既係 我申請部門最大粒
佢話睇到我份cv ，佢好想我試下 市場推廣部門，
不過我以前只做過五個月，我又唔係讀呢科
準備緊second in，我朋友入去做只係in 完部門經理
而家第二次面試。同市場推廣部門啊頭。我好迷惘唔知而家係咩情況
最尾第一輪面完 佢話帶我參觀下辦公室，我拒絕左

點解拒絕

HR點應付違反勞工法例嘅老闆？

我唔識諗 話怕打擾佢地做野 明明有機變無機

on9

第一次聽in完之後問個candidate想唔想參觀office

唔應該落一d無貢獻/無咩付出既工落cv,
因為你落左,代表你係呢段時間有成就/有學到較好既技能/完成重要project 而呢d野對你見工好有幫助

寫兩三句囉 我都有寫，寫唔寫都得既其實

fg CV寫幾多頁好

佢成個環境都好free 外國公司

可以唔寫
利申: 無寫

fg 主要寫學歷, worked project : 例如 Final year project , 其他skills set
都唔會長啦

學歷，part-time&intern，project/fyp，識用咩Software, etc

可以寫下D關份工事既Project，有時佢地會問 有次in 條友仲話佢地咁岩想搵人幫手做類似果個Project既野 最後都有offer

想問下 今年讀梗management yr1 cv完全空白
應該要有幾多intern 經驗會比較好？
而家揾intern 會唔會太早？

有興趣hr 應該揾咩類型intern會學到多啲野？

你自問OK,
唔等於人地覺得你OK..唔洗求人

intern depends on 你大學同學系喎....?

交信
如果你真係ok 公司自然會留你

依家既環境咁做公司會多謝你自動請辭

有Offer先好交信

yes, 公司等左垃圾辭職好耐

方丈你好，
請問如果面試官話公司請你返黎唔係俾你學野既時候，應該點樣拆？

之前問過問題，又翻兜

今次想問 pfile 問題,係咪一定要實體紙張

全電子化得唔得scan曬落電腦，有冇犯法？

方丈你好
上星期5, 見左一份工, 臨尾問左幾耐會有消息
對方都係果類答覆: 都見緊其他人，預一至兩星期
然後佢話可以send email 問
咁幾時send去問

應該係我答得太慢，問題又好多，有時續個message 覆就會miss左。

諗諗吓，不如試吓一次過直播答，可以考慮填以下Google form，咁又可以保障你私隱，我又可以一次過，直接講嘢答你啦。

方丈，我8 exp, 最近一份做咗一年政府contract 一個月36k ，轉返出黎私人市場開價35k，一直冇回音，就將個價越降越低，到開到31k就即刻有半公營機構見仲要即請，完全冇壓我價，我係咪太笨實...
其實係搵senior officer 至am 我應該開咩價？

正常如果中意佢，又得閒 都會有咁既invitation

2-4 行

Mortgage not a problem

1 is okay

我唔知你咩職能 但唔應該減價求職（除非你本身overpaid)

樓主 我讀幼教 但畢業之後唔想做呢行
見工次次比人問點解唔做幼稚園... 但好似點答都死
想問下樓主點答先會好啲

咁事實係點解？

因為唔鍾意啲學校chur小朋友
同埋有翻工冇放工 冇生活 日日要攞野翻屋企做

可以直接答呀，唔鍾意催谷，所以想用係入邊學到嘅技巧，比如溝通技巧等等，喺出面搵過其他工作

其實呢，我就唔會做呢啲嘅，通常呢我下面條Team都會約FaceTime
不過老實講，數量都少，畢竟香港咁多人，唔一定要搵外國

唔會比人感覺唔捱得？

都唔會嘅，好過你呃人啦

想問下銀行工如果 tu rating得G有冇影響? 之前太忙遲咗交一個月卡數卡數所以跌到得G 依家冇任何欠款

想問點樣開口辭職

看咩部門咩位

禮貌地向上司遞信

真係咁想要你，會議室都俾你坐住先啦

你如果之後係想從政，咪寫囉，如果唔係，你個檔又唔係大黨，都應該可以唔使寫

Front gbo d位呢？

應該問題唔大

唔該方丈

Title 靚都有得救既

過唔到試用期下份工點講 過唔到個份係大firm黎

唔好寫哩份工

簽約時問問
R又唔洗錢

最好梗係有榮譽啦，不過其實如果係top up...
如果唔係啲特別勁嘅大學，都係當野雞...有冇榮譽都一樣

比如係HRA/ Mkt A, Business Admin etc, 有functional attachment

如果做到6-7年經驗
係咪基本上好難再fit到One page CV?
係咪寧願兩頁但寫返多啲achievement好?

Yes
其實FG 如果好多intern 都可以2 pages
清楚簡潔令人睇得舒服先係重點

多謝方丈解答問題
如下:
(私人公司 & 政府部門) HR
想問如果見工者提供國外或者大陸工作證明，HR 通常會點樣核對係真定假?
HR有冇權打去入境處查出入境記錄?

入境紀錄呢，就拎唔到，但係佢一定會問你拎返黎外國嘅糧單，或者係銀行過數紀錄

做咗年半HR,主力C&B
半年前升咗,因為我係叫executive唔係AHRO
應該叫幾多
同埋C&B出身係咪好難揾generalist
做generalist,我係咪要再叫低D

應該話做all round係咪好難

Executive = O
唔洗叫低啲啦 c&b 算係最近generalist

方丈
其實公司有冇得因為你請假
而要你自願離職
唔該你

咁O仔應該叫幾多好
本來得15,好似有D低

正常來講，係唔得嘅，但係佢叫得你自己走，而你又肯制的話，有雙方同意，咁就講乜都冇用

你做左年半，應該唔只15
不過都睇你做開乜嘢規模嘅公司，同埋邊個行業，會有分別

升職嗰陣叫低咗
我依家叫幾多比較好

方丈幾時得閒。約出黎食下飯

19 fg 返緊份contract 工 做admin. 好似無乜前途
做半年轉工好無

點睇政府工轉出嚟搵工既人？

方丈你好
我想問下，如果見工個陣我同佢講我未離職，佢係咪唔會打去公司reference check 住架？我驚佢會打黎我公司

方丈想請教一下
如果本身做緊某一行業獨有既function
例如做Bank KYC/保險underwriting
轉行去一啲完全唔關事既行業
咁我cv應唔應該寫d kyc / underwriting既detail呢？
唔寫又好似冇乜野寫
寫又怕hr唔知係乜

同埋轉行預左cut pay
係咪都照寫依家個人工同埋expected salary(低啲)
有諗過只寫expected就算

你得半年 咁快就要轉工？

因為我跑輸大市...........
同埋同grade同事人工高過自己
最重要係,我想all round D

(正常黎講唔會,但聽過有啱啱出黎做嘢既妹妹試過打去)

我煮好食啲 所以唔出去食

得閒約食飯就代我懲罰下黃店啦

咩公司

懶 慢
但而家有少少唔同 ，想逃離政府都合理

唔會咁狗的 多數等你遞左信先的

寫 無野寫仲衰
但要寫得generic d , 等layman 都明

升左就坐一年 坐隱先轉
你真係好想走就出年慢慢找 到你搵到都就一年

如果我team有人咁做
TA manager 會鬧死佢

但人工太低,頂唔住
我公司升職先會加人工.........
annual review都無
加上又啱啱請咗新人,我無乜價值,最有價值既時候無叫高個價
依家周街hra都高人工過我

慢慢找perm HR, contract 請假無人介意
搵到就走

都係姐
咁你下個月開始找啦

不過講返轉頭
我條team 個A 人工都高過你....

所以真係尊重問題,得個title升咗
人工都係跑輸大市
之前叫得低,中間有offer又無走
我諗住今日就開始揾

不過我應該叫幾多好
叫O既價
定本來人工加15到20%
淨係加15到20%好似都係跑輸市價
但再多又好似無人會請

你好方丈，想問下計年收入，可唔可以計埋上年bonus 除2 拎個平均數，今年份bonus 實拉低曬

可以既 搵得黎 通知期埋 你都升左大半年
因為始終我都係用最功利既角度看 當然有機會miss 左你既感受

試18500

唔明 可俾條算式我嗎

係自己蠢,之前無叫高D
一直有機會走但無走,依家個市差先黎後悔

假設上年bonus 出四個月糧，今年出兩個月糧

如果正常應該係寫全年12+2個月糧， 但可唔可以寫12+(4+2)/2= 平均15個月糧？

嘩 呢啲公司真係唔做到罷
cls

No, 咁係有意誤導
但你可寫 discretionary bonus 2-4 mths

往日之日不可追，下份搵嘅時候rectify 啦

好 多謝

之前選擇課金比手足，好似實際啲

唔食飯飲咖啡比唔比面呀

老人家我怕醜
支持你繼續課金

方丈你好
想問下面試成日問你有咩缺點
應該點答先最得體？

我唔直接答你，我用片嚟答你

方丈你好
我見新工嗰時 新公司要求拎我舊公司份contract copy
我可唔可以話因為confidential而唔比？
Thx

我想問下
坐過監係咪唔會考慮
應該會坐半年
刑事
兩年工作經驗
大學畢業
建築工程行業

要點樣答 （想做幾多年）依個問題

可以 同佢講 呢份合約已經not update ，最後你俾佢嗰份文件應該係reference letter

睇吓係乜嘢職位，如果係政治撿控 我乜都睇唔到

盡可能都想搵一個穩定發展嘅環境

方丈你好 係米可以腥cv同cobver letter 你睇？fg 搵左好多工都唔請

方丈你好 我喺公司做咗年幾 pt, 平時每個禮拜返三日咁上下, office hr
近排腦細想 cut 我鐘 cut 剩一日
同事啲小道消息話係有 HR 想避 418
想問方丈呢個原因可能性大唔大?
想知因咩事要開我刀

Site engineer ? 公司角度會係點 因為我唔相信HR SAY YES就得

Ap test好難 點先可以improve 自己ap test skills ? 2020 Grad 未有offer

同問

可以啊，我回得慢姐，但一路都覆緊

有問題心急想知，就直接放落去Google Excel啦，因為我個個星期六日，夜晚10:30都會直播

大呀，公司賺錢賺得少，咪想cut part-time，cyr 福利囉，非常之正常

如果係呢類型嘅位，背景調查多數唔會好似銀行咁，要查晒家宅，查晒信貸紀錄，咁所以如果HR唔特別走去查你，咁就會冇事

因為其實佢特別嘅方法查你，係另外要俾錢的，所以佢唔一定會走去check你，佢最多會叫你自己填表，話有冇，你可以附近嗰幾part 直情留空佢，因為其實HR 唔會好認真睇，如果你係中型公司的話

咁奇怪嘅，我記得好似我有答過你。

其實你話你Excel同PowerPoint勁的話，絕對係一個好重要嘅長處

其實如果你而家要搵，你可以試吓搵普通初階嘅H R助理，基本上如果你接受到平手轉工，唔加人工的話，都應該會有機會可以搵到。

至於行業，行行都一樣，市道唔太好，無一行人工會特別高，發展會特別好

少年們，上網有mock 卷架， Google啦

網上有晒答案

唉 我已經收哂皮

Practice test有曬答案定真實Apt test?

方丈，搵到份新工，簽咗約但暫時未正式返工，有head hunter問我新公司個名，我點樣覆佢最好？直接講新公司名定講做邊一範算？

方丈你好
2019fg到依家都未返過工。。。
但期間其實係全職抗爭part time做音樂
都半年了 依家唔知點寫cv同解釋空白期好。。。

都唔會唔睇嘅，但係面試嗰陣一定會問你做乜囉，你解得通就得

練啦

其實重考入返心儀嘅科目，係合理解釋，如果我見到你後來嗰個學位，真係收得比較高，我會信你

梗係唔好同佢講晒啦，講邊一行就得

為咗追尋夢想，所以做音樂做咗半年，而家好多年輕人其實都會有夢想有追求，唔做嘢住先，追左夢先，係好合理嘅

Hello方丈
我係另一個post留左言 但個post完左
你介唔介意係度答返我呀

我係fg
上司同我講可能唔俾我過probation
大概仲有兩個星期唔夠
雖然工作表現好 但佢話不滿我對佢既態度
請問過唔到probation係咪會好影響第二份工？
有無辦法見工可以兜到？
定係我應該及早辭職走人？
宜家好迷惘 唔該晒

同樓上一樣係1001個post尾留左言
係度問多次

你又唔使咁擔心，過唔到試用期，咁咪當自己上一份工係裸辭，然後休息一下再搵下一份工囉...我一向都偏向，過唔到就直情唔好寫

通常都唔會等咁耐，你咪email過去問下囉，又唔使錢，冇壞嘅

想問大約三個星期前partner interview, 之後一直冇回音，於是我就send email問HR，係interview兩個星期之後，HR覆左話we are reviewing applications, should inform you for any updates.

但直至依家未有任何消息，system又仲未顯示failure，姐係代表啲乜？既然衰左，點解仲要曬時間覆我？

拖住你
你唔係最好，但係佢哋又未confirm一個更加好過你嘅

咁點解釋個果幾個月唔見人？
我而家係法律程序之中
上年10月被正式起訴果陣 我辭左果時果份工
果時唔識法律程序好繁複 要用好多時間 而家又入左去一間大型建築公司工作。 你覺得我應唔應該講比公司聽？ 預計下一堂就要答辯啦 都拖左好多堂 你覺得我應該點處理 突然唔見人去左坐監 定 同公司講好？ 問過律師 佢話教我唔到。

其實嗰幾個月你屋企有事，直接辭職，已經解釋到，比如話失戀又好，有啲乜嘢問題都好，同上司鬧交，其實突然辭職嘅原因係可以有1000個

咁你之後呢，如果一日未坐監，一日都唔好辭職住，你有嘅年假，就用嚟用喺法律程序嗰度先

其實呢，做建築公司，佢嘅背景調查唔會好似銀行嗰啲咁詳細，你嘅職位亦未去到高級到要查你刑事訴訟民事訴訟破產訴訟紀錄，所以基本上可以講話係，你唔講，唔會有人知

我當然唔會教你同公司講大話啦，只不過係你唔講，無人知，明唔明？

明白 姐係我唔記得左填果格。如果坐監呢？會唔會因通知期短扣糧。 其實萬一我認罪 下一堂將會還押 候判

會
你同你老細好唔好關係

其實關係好唔好 都會support 你架喎...

想問下其實game based 點過 做過兩次都過唔到

你指apt testoni?

Yes

真實apt test題，有齊答案，到時邊做邊搵返條題目就得

可唔可以tg 問你 我已經開上網都搵左好多日都搵唔到 仲係開post係咁問人 自己又唔識做 結果啲apt test炒曬

感激你啊

同埋呢，通常啲人呢趕時間填表，都會唔止漏填一樣野，會填漏可能係成個部份，填少一樣，咪好似特登唔比我知咁

呢個好難教你，但係Google其實都有好多呢一種assessment 嘅要求，你可以參考下

未問清楚就打俾你嘅結果咪咁囉，有時做細嘅，老細話改價錢，改心意，再樣衰佢都要同返你講

就算出咗email畀你都可以照改，冇得避免

請問方丈：

1. CV應唔應該放相？

2. 如果唔係讀本科但想入行做Marketing，會唔會有咩方法可以喺cv突出到某方面既吸引力，從而去搏取更大既面試機會？

3. 有半年空白期（上一份閪工3個月resign左，之後hea左兩個幾月），直接喺cv寫family matters會唔會好少少？

有勞方丈

方丈你好，想問問：

1. Cv應否放相？

2. 如果唔係專科出身，想入行做Marketing，會唔會可以喺cv突出到某啲野，從而搏取到更大既面試機會？

3. 如果有半年空白期（上一份閪工做左3個月頂唔順resign左，之後hea左兩個幾月），咁索性喺cv寫Family matters (completely solved)得唔得？

有勞方丈

1. 除非你靚仔或者靚女度係男女神級數，否則我唔建議你放相

2.你有冇相關嘅實習或者比賽嘅經驗，有嘅都可以放入去

3. 其實你嘅空白期你直接唔寫任何野就可以，唔使特登係個cv嗰度你解釋，如果唔係仲怪

我有幾個朋友知道，以我所知同事入邊，好似得一個以前嘅下屬知道，同埋好似有個隔離部門嘅經理都知，現有嘅同事，我諗就算佢哋知道，佢哋都唔會特別出聲....畢竟冇人夠膽直接問佢老細有冇玩連登

如果一早冇講明過試用期會加，基本上都唔容易有調整，呢個係事實。要解決三個月通知期嘅方法，就係搵一間肯等你三個月嘅公司。呢句唔係廢話，比如我自己，對上幾份工，其實通知期都要三個月，只要你夠好，就會有人肯等

同你老細關係如何

方丈你好2020fg表示仲有幾個月就畢業
而家搵緊pt做 因為唔想咁快返ft住
如果而家做pt到7 8月甚至再遲啲先搵ft （假設兩份都係同一行）
到時見工hr會唔會問點解而家先搵工？
因為身邊有同學已經好積極咁搵緊
之前返intern聽個entry level同事講過話佢試過fg搵工俾hr問點解咁遲先開始搵工但唔知係咪常態

係呀，因為而家其實好多人喺一月二月都已經甚至乎見緊第一次㗎啦。

如果你真係想返住兼職，你可以話嗰份兼職真係好幫到你，佢哋好等人用叫你做多一陣之類，或者你亦都可以話你屋企有事，咪可以搵正職，不過其實都唔會好多人順利，因為本身唔搵正職其實都係一個幾非主流嘅選擇

多謝方丈解答

Hello方丈想問下final interview點先可以突圍而出

方丈 如果想揾6-8月既HR intern 係唔係而家見到有就開始send cv? 暫時見到得好少工

happy new year. I hope all your endeavors in 2020 are successful. I hope all your dreams come true in 2020- onwards and upwards!

啲HR係咪要等過完年先肯開始做野？

咁如果係，你就多一個藉口了，就係你話你本科唔係讀呢一樣野，所以一路搵唔到呢方面嘅成績，因為你真係好有決心，所以兼職都做住先，用嚟博入行

要睇吓你見乜嘢位，見乜嘢公司，你問到咁闊，真係答你唔到，唔好意思

其實報工又唔使錢嘅，咪一路keep住申請囉

Same wishes to you and my beloved home, hk

見電力公司 係graduate trainee 嘅位

你用來做對比嘅數都唔准，如果你係兩份工同一個底薪，但係福利唔同你就要諗姐，咁如果你新工嗰邊，本身人工加咗，你先肯少咗花紅都過去㗎嘛

所以唔可以就咁單單睇 你新工有冇花紅 黎講你係唔係underpaid

至於離職原因，我成日都講，係講包裝過嘅真話，而唔係求其作個靚原因落去，俾人問多兩問，就乜都穿啦

都可以咁講，係外國，其實比較少睇你現有人工，比較有更多係睇你嘅經驗同埋能力，但係香港做開，點都唔會完全唔睇你之前果份工嘅人工

通常我哋見工講走，想要高啲人工本身都已經係一個原因，如果覺得自己underpaid 而去轉工，本身就係非常legit

係就好了，咁我而家就乜都唔使做

好老實講，其實我就冇做過public utilities ，但係我認為你對公司嘅認識，同埋對公司競爭者嘅認識，仲有一啲technical knowledge ，表現出有領導能力，學嘢夠快，有潛質就好重要啦

麻煩曬

您好,方丈

想問方丈關於同大老細bargain bonus 既技巧,
經同事得知.bonus 派完,大老細會問你滿唔滿意
有無d 咩tech 可以教下,因為對於佢職位安排唔太滿意,起碼人工同b 方面拎番d .
事緣本身manager都話我表現唔錯, 好幫得手,做左好多urgent case 又有compliment. 咁岩佢同TL 都會走/走左. 條team 無晒領導人物. 但可惜grading 都係得average. 又話我做得唔夠耐時間, 想升我但hr 又唔比 (因為policy), 加上manager 都話已經將我既concern (人工同職位)同左大老細講都無用,而且bonus 都係佢決定,manager 都唔清楚.
其實係咪都係門面說話..... 無乜前景可言..
拎完b 就好搵定後路...

謝謝你嘅解答 心中底線加三成，但如果非講實數不可，咁惟有加多兩成。希望咁樣可以篩走一啲過份壓榨員工嘅公司。

不過我短期內應該唔需要搵工，但見有外國同行講開哩個策略，好奇八卦下香港應唔應用到

方丈，因為我而家仲讀緊書，想問下如果我想show passion 話黎緊我會讀一啲相關嘅科，希望學多啲呢方面知識， 為將來工作做好準備。咁樣會唔會太aggressive 因為佢都未請我? 點樣可以表達得自然啲

如果你唔介意用啲軟技巧去問，其實你可以試吓好似講笑咁講，花紅嗰度仲有冇得加啲呀咁樣，但係如果已經派完，你就轉工啦，派左就唔會補派㗎啦

唔會呀，你可以話其實你已經有計劃去揀嗰啲課，因為自己本身對呢一行真係好有興趣

唔好講到好似你因為呢份工咁先咁講，你應該係話本身你都已經係想咁做，唔好格硬將佢份工同你嘅嘢掛鉤

聽說入房派完仲可以bargain, 會問你滿唔滿意

麻煩曬 呢個放係self intro 講 ok?

如果係咁的話，咁你咪直接話唔滿意, r 下囉

通常呢，都幾性別歧視嘅，男上司搞女下屬就未必得，但係倒返轉呢，又好少見話唔俾，不過最高層嗰啲其實都有規條話唔准嘅

可以嘅

轉工

第一份工入得低 又無人initiate 同你做catch up
除左轉同升之外 都無方法

我地會咁做的

就算唔改你個分，到計加人工個陣都會Internal 郁你個%

但係我擔心咁

你意思係你個履歷表上面有自我介紹嘅位？

其實你應該轉工，下一份你叫高少少，正常轉+10-15%，你可以叫到去20-25。

到你去到其中有一份轉工嗰陣加好多嘅時候，你就喺嗰一份留耐啲。起碼兩年。同埋你唔好只係同你嗰一位同事比，可能佢係你全個部門嘅特例呢。

唔係啊 interview嘅self intro

可以的

不過都in完 有一兩題答嗰陣erer聲 我諗都應該玩完
Anyway都感激方丈嘅幫忙

No worries and may the god of offer bless you lol

Thank you square ten feet

1. 係嘅，因為香港通常轉工，你前一份工嘅人工就會係你嘅重要參照點，通常轉一次工都係+10-15%, 咁你個起薪點低，你點加落去都會低

2. 我想知道你做邊行 大約係咩位

唔會 照申請啦

覺得自己好傻豬
推左份高一倍人工既工去轉行
就係想試下新野
結果份工冇想像中咁好做

係工既問題定行業問題

咁你做個行都幾專架喎
如果係咁 識人好過識字 靠referral 轉工先會升得多

唔會
信我

因為我叫TA 佢地個個都戴口罩

本來升左即刻走就唔好，因為你人工太低，所以我覺得升咗之後，你就可以開始搵工。

依家resign 搵唔到工既風險係咪好高
但真係頂唔順舊公司

本來淨係政治，其實都唔係好大好大影響，但係有埋武漢肺炎，搵到工先好走啦

果6個恒生友搞個大頭佛出黎，係咪入唔返政府工？

話咁快失業左半年
呢排jobsdb apply 100份工 100份都過一兩日就closed

同問方丈點睇行山個單嘢

文科fg返緊份上市公司contract 工 15k
幫手搞啲同financial announcement 有關嘅accounting/ admin野
返到三月尾完約

想問：
一、呢份工對我未來叫價有冇好/壞影響
二、下份工如果開15-18k正唔正常（應該開幾多）
三、完約前定完約後先叫supervisor寫reference letter

唔該哂方丈

其實過咗氣就冇人會理佢哋㗎啦

你份履歷係點樣架，睇下我有冇嘢可以幫到你？

冇乜影響嘅，但係就真係七出宇宙囉

梗係啦，分分鐘俾人笑添啊，但個問題係如果你自己報，你老細肯唔肯放你走㗎 ？如果佢都肯，internal transfer la

唔好意思方丈，可能表達有啲問題

果間公司唔係我依加做緊果間

同一個post,佢自己官網有得申請，但另外headhunt搵我apply果個job嘅情況

1. 如果你有興趣轉過去做finance related 咁我覺得就會有啲好嘅影響

2. 其實本身畢業出嚟都係14至16 ，你都係攞咗中位數，本身都冇話有冇着數，仲要你依家算係畢咗業之後做，因為如果係畢業前做，極其量都係兼職，仲要得三個月咁短，但你要注意嘅事，其實份工工唔會幫到你叫價啲乜嘢，我覺得睇返你係邊間大學，叫16都應該可以

3. 大約三月中就可以開口啦

你睇晒我成個YouTube面試系列未？

咁就要睇下你份履歷係咪好出色，如果係好出色，咁就直接報，如果唔係，比如有啲難言之隱，比如係點解你會成日轉工，點解人工咁低，點解個職位好似唔係好啱，總之有嘢要人解釋，你就經獵頭公司報啦

其實只係真人見多你一次，睇吓你個樣，睇吓你對答，問啲嘢分分鐘都係大同小異

可以啊， pm 去我Facebook啦

咁你諗好晒嗰啲問題嘅答案未啊？同埋嗰日，你—英文對答未啊？

嗱，我求其同你搵一搵，呢度有八十幾份，我當你得一半係比較近期嘅，有40左右，入邊有20都係關於銷售嘅，剩返個20份，其實都係可行嘅選擇

我會建議你，真係咁鍾意珠寶，就入咗珠寶行業先，就算職能未必係你最鍾意嘅，都入咗先，唔好求其搵份工，咁你之後又會好發展啲，你又會做得開心啲，又可以知道多啲呢個行業嘅嘢

想問下之前做左6年野。最近依份做左5個月。對cv影響大唔大呀

我想問下 大公司嘅mt programme係咪去到final in已經代表好大機會入？
多數大公司會揀幾多人去到final in呢個stage？
而final in其實hr最想睇到啲咩呢？定都係比老細睇岩唔岩眼only?
唔該哂

舊po過黎

請問方丈intern經驗同full time經驗比係咪會輸蝕好多例如一個fg有半年intern經驗 VS 另一個grad咗之後做咗半年相關工作
同埋你之前好似提過linkedin出ad 公司要俾錢買applicants嘅CV睇 適唔適用於jobsdbapply咗好多份連view都唔view我個CV如果個ad有寫公司HR聯絡方法個啲 係咪直接email申請比較好？

方丈你好 我之前搵intern個hr send email問左我availability(not for interview) 我即刻覆左佢
之後佢就冇覆我3日了 想問係咩意思

方丈你好，請問而家肺炎期間，HR仲會唔會請人呢？

btw補充多少少
我依家工作內容主要包括proofreading, translate, casting, 改下文件錯漏

1. 咁如果我想返啲admin工（畢竟我唔係讀finance related嘅科，就算想返都唔知人地想唔想要我），咁呢份工基本上冇乜影響，對不？

2.承上，文科出身都可以搵finance related嘅工架咩？有冇例子？叫價會唔會同本科生差好遠？

麻煩哂你

你只要有合理解釋解得通點解對上嗰份咁短就可以了

Good luck~

想問有agent refer份job比我 比左cv佢
2星期無回音 係咪已經完左？

要睇吓你間公司大到咩地步啦，如果係香港最大型，最多人想入嗰啲，咁其實應該都仲有唔少有得揀，都仲係兩三個揀一個咁上下，因為其實人數都仲係好多，可能係15-6 個揀6個咁

如果係中型嗰啲，就真係睇老細對唔對眼

只會慢咗少少，但其實唔會好大影響

對唔住呀，之前個post已經爆咗，所以未覆到你。

見工之後最緊要係，請你好好放低，唔好諗咁多，如果唔係，你會好辛苦，患得患失

因為始終你實習生，人哋對於你嘅要求都會低啲，你又未必真係日日都返，所以始終我會認為全職好過實習，但認真講落去，其實個人醒唔醒先係重點，返全職都一樣可以全職發夢

jobsdb 收嗰啲履歷表就直接收嘅，佢要再俾錢買嗰啲，就係你冇報佢份工，但係雇主可以係jobsDB個database入邊找到你嘅履歷

你冇任何證明證明你心目中更加想要嗰個Title，所以應該跟合約，或者跟佢出俾你嘅信

唔回覆就唔使再send過去啦，你同女神表白，佢對着你微笑住咁樣話，多謝你嘅表白，等我諗下先，之後佢成個月冇搵你，你仲使唔使等落去？

即係話你應該去到最後嗰幾個，佢都係問下你姐，見完就好好放低啦

會呀，我今日都批咗幾個Offer出去

1. 對的

2. 比如Corp fin, 比如Fin PR其實都幾需要寫手，英文好似仲係一個強項,叫教學會低少少，但係都係睇你本身對嗰啲嘢有幾熟悉，比如有冇IPO exp

3. 一啲都唔麻煩啊

佢拎得你嘅同意之後，佢就會將你份履歷定過去俾雇主，雇主冇話要你，佢會追雇主，追完都冇，咁咪即係冇囉，咁佢自然就唔會再搵你啦，呢班其實都係sales嚟，其實係好現實

二星期都冇contact 咁應該完左

可惜我英文好普通
亦冇乜上面講嘅類似經驗
惟有疊埋心水搵返admin工啦

明白thanks

但呢個時間見工，係咪會壓價？因為個肺炎都唔知搞到幾時

個title對日後轉工有冇影響？
事關我有個offer人工加左唔少但title降左級

但會唔會影響HR睇CV, 之後減低佢地想IN你GE機會

所以見完就算啦

你係讀咩科㗎 ？

唔會特別喎，有個仲開得高過佢本身預期，因為我懶得低價請咗佢，之後仲要幫佢拉返高

如果你係細公司轉去大公司，咁樣跌0.5-1級，大家都可以理解

會啊

但已經發生咗，你改變唔到

知道快d開新post
想睇解答學多d野

會好大影響嗎?...

係最大型嘅公司黎嘅 我相信去到final in應該每個人都好勁好top
呢一類嘅Final in你會有咩建議？你見過最想請嘅candidate會有咩特質？
我好緊張 除左prep到盡之外 都唔知仲可以做啲咩 唔該哂

Onboard呢，會晤會有影響？下星期返工有點擔心

方丈
想問下公司想清走哂pt418 會補哂假錢俾佢地
但佢地唔想走 仲話冇權咁樣cut走佢地
想問其實係咪真係唔合法?

咁你要留意嘅事，有啲hard fa the 基本上你冇得郁，比如GPA，比如你讀邊科，比如邊間大學。

但係性格上你可以突出啲。

主動啲，記住人哋講啲乜嘢，例如話係當時佢同你講過嘅嘢，你可以喺面試期間已經引用到少少咁

要表現出你好想學嘢，亦都有超強大自信會學得好，留意河內新聞，公司嘅對手，公司嘅表現，如果有得咁大型，應該係上市公司，留意吓佢哋嘅股票新聞啦

如果佢冇同你改時間，就照正常返工，但可能會有啲新返工嘅裝備，比如問句，比如電腦，可能prepare 都冇咁快。

正職全職嘅，其實公司都可以話炒就炒，咁呢班同事，點解唔可以被解僱？

香港嘅奴工法例根本就完全係保障老細，從來都冇保障過打工仔，所以攞足錢就搵工啦。

打返去問啦

呢邊唔回覆住啦，有問題請到新post

中文
同其他文科會有唔同嗎

方丈想請教下有時啲工寫good communicate in English或者良好英語
其實佢即係要咩程度既英文水平?

另外想請教下，我想轉行，但成日唔成功，試過俾hr 話我本身果行廢、是旦、好似玩泥沙咁、唔專業等等，其實真係轉行就當之前經驗係零，定hr 心情唔好純粹搵我出氣?

搵左agent公司幫手搵工,成效大唔大

方丈午安 我下年year3 sem2會去exchange, 我本身aim property firm/conglo類公司嘅year3 summer intern, 但佢地啲Interview多數係sem2...
想問下方丈清唔清楚swire/p&g呢類firm會唔會同oversea applicants做skype in?